外籍粵語專家｜研究廣東話30年 學潮州話𠱁外母 英籍教授馬詩帆：「我用《妙手仁心》做教材！」

在英國出生和成長的香港大學語言學教授馬詩帆（Stephen Matthews）今年 57 歲，他與廣東話的緣份，也是他和太太葉彩燕的緣份，30 多年前他在美國修讀博士課程期間結識了對方，為追女仔苦練廣東話，1990 年更追到來香港，從此落地生根。

推

「我太太就讀瑪利諾修院學校，是名校，所以我們不說粗口。」

咁李嘉欣.......